連登仔學「毛澤東」和「孫中山」攪革命，其實無咩用

孫中山唔係靠人民革命推翻滿清， 係靠說服清朝官員袁世凱發動政變而推翻滿清。而且到最後， 袁世凱成功奪取所有大權， 孫中山都鬥唔過佢。（日本政府曾協助孫中山逃亡。）

毛澤東後來推翻國民黨政權， 係因為兩大原因：
1） 蘇聯向中共提供大量軍事援助與裝備

2） 美國很早便決定放棄支持國民黨

「毛澤東」和「孫中山」既故事， 教唔到大家攪革命， 但引證左一個道理：香港抗爭者如果沒有國際支持， 一定衰硬。

孫中山革命史

樓主心水清

所以毛魔本論持久戰摞到東南亞非洲拉美輸出革命都唔work。人哋有秘方沒寫出來

企圖自已領哂功

沒有外國勢力， 毛魔甚麼也不是。

美國獨立都要有法國幫

push

推

外國勢力
軍方勢力
貴族勢力 今日即富商

兩個都係靠蘇聯

我睇重佢:

邏輯上嘅類比錯誤

想知再講

到最後係有外國界入所以成功

但係show 唔到可以成功同有利可圖既機會其他勢力跟本唔會下注係孫或毛身上

一開始就諗住搵人打救人地跟本唔會理你。。就好似侵侵最早話你地自己既事自己搞掂。。到有1M 同 2M 人出黎make 到noise 先至改口風

侵侵而家都係話你地自己既事自己搞掂

不過, 東周刊指美國兩黨議員提出《香港人權與民主法案》， 是建制派轉軚質疑《逃犯條例》修訂既重要原因。

咁你就錯啦

去到中期, 美軍已打返英軍轉頭

法國喺後期, 見美軍有獲勝希望, 先加入補刀

唔想知，請收皮